## Стратегия тестирования:

1. **Проверка получения информации о API**  
Действие: Отправить Get запрос /info  
Ожидаем: Код ответа 200, информация отображается корректно, без грамматических ошибок  

2. **Прочитать пустой список**  
Действие: Отправить Get запрос /bear  
Ожидаем: Код 200, пустой список []  

3. **Удалить всех медведей в пустом списке**  
Действие: Отправить DELETE запрос /bear  
Ожидаем: код 200  

4. **Удалить одного медведя по id в пустом списке**  
Действие: Отправить DELETE запрос /bear/id  
Ожидаем: код 200  

5. **DELETE запрос с отрицательным id**  
Ожидаем: код 200  

6. **Добавить медведя в список с корректными данными**  
Действие: POST запрос /bear 
{"bear_type":"BLACK",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают    
  
7. **Проверка на корректный bear_type**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"BROWN",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают  
  
8. **Проверка на корректный bear_type**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают  
  
9. **Проверка на корректный bear_type**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"GUMMY",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают  
  
10. **Добавление с некорретным bear_type**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"WHITE",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
Ожидаем: данные не добавились, код ошибки 400  
  
11. **Добавление с корретным bear_type с некорректным символом в конце*  *
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR%",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
Ожидаем: данные не добавились, код ошибки 400  
  
12. **Добавление с пустым bear_type**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"",  
"bear_name":"mikhail",  
"bear_age":17.5}  
Ожидаем: данные не добавились, код ошибки 400  
  
13. **Добавление медведя с пустым именем bear_name**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"",  
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают  
  
14. **Добавление медведя с именем из нескольких слов**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich and co",  
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают  
  
15. **Добавление медведя с длинным именем**   
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapichhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh and c  o",
"bear_age":17.5}  
По id запросить данные и сравнить с отправленными  
Ожидаем: код 200 (или 201), отправленные и полученные данные совпадают  
  
16. **Добавление медведя с именем None**   
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":None,  
"bear_age":17.5}  
Ожидаем: ошибка, медведь в список не добавляется  
  
17. **Добавление медведя с отрицательным возрастом bear_age**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich",  
"bear_age":-1}  
Ожидаем: медведь не добавился в список  
  
18. **Добавление медведя с большим возрастом bear_age**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich",  
"bear_age":100}  
Ожидаем: медведь не добавился в список  
  
19. **Добавление медведя с некорректным возрастом bear_age**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich",  
"bear_age":17.99}  
Ожидаем: возможно не должен добавиться в список  
  
20. **Добавление медведя bear_age=None**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich",  
"bear_age":None}  
Ожидаем: ошибка, не добавляем в список  
  
21. **Добавление медведя с нулевым возрастом bear_age**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich",  
"bear_age":0}  
Ожидаем: код 200, добавился в список  
  
22. **Запрос на добавление без bear_type**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_name":"potapich",  
"bear_age":0}  
Ожидаем: не добавился в список  
  
23. **Запрос на добавление без bear_name**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_age":0}  
Ожидаем: не добавился в список  
  
24. **Запрос на добавление без возраста bear_age**  
Действие: POST запрос /bear   
{"bear_type":"POLAR",  
"bear_name":"potapich"}  
Ожидаем: не добавился в список  
  
25. **Проверка изменений данных о медведе с каждым допустимым типом**  
Допустимые: POLAR, BROWN, BLACK and GUMMY  
Действие: PUT запрос /bear/:id  
  
26. **Проверка изменений данных о медведе с не допустимым типом**  
Действие: PUT запрос /bear/:id  
Ожидаем: список не изменился  
  
27. **Изменение имени медведя с различными вариациями**  
Например: длинное имя, несколько слов в имени, имя из 1 символа, цифры,   некорректные символы, пустое имя
Действие: PUT запрос /bear/:id  
  
28. **Изменение возраста медведя: отрицательный, пустой, None, дробный,   большое число**
Действие: PUT запрос /bear/:id  
  
29. **Изменить несуществующего в списке медведя**   
Действие: PUT запрос /bear/:id  
  
30. **Запрос на изменение с отрицательным id**  
Действие: PUT запрос /bear/:id  
  
31. **Запрос на изменение с нулевым id**  
Действие: PUT запрос /bear/:id  
  
32. **Тест на изменение удаленного медведя**  
Действия: создать медведя, удалить, попробовать изменить   
  
33. **Удалить существующего медведя с корректным id**  
Действие: DELETE /bear/:id  
Ожидаем: код 200, текст ОК, удален из списка  
  
34. **Удалить медведя уже удаленного ранее**  
Действие: DELETE /bear/:id  
Ожидаем: код 200, текст ОК, без изменений в списке  
  
35. **Удалить медведя по отрицательному id**  
Действие: DELETE /bear/:id  
Ожидаем: код 200, текст ОК, без изменений в списке  
  
36. **Удалить всех медведей**  
Действие: DELETE /bear  
Ожидаем: код 200, текст ОК, пустой список медведей  
  
37. **Тесты на производительность.**  
Проверить время ответа при чтении, записии, удалении, обновлении данных  
  
38. **Тесты на русскоязычный текст в каждом поле каждого запроса**  
  
39. **Нагрузочные тесты**  
Проверить, что сервис способен обрабатывать большое количество запросов  
  
40. **Создать большое количество медведей в списке**  
Попытаться изменить данные.  
Удалить, изменить одного медведя.  
Удалить всех медведей в большом списке.  
  
41. **Провести тесты в разное время (утро, ночь, день, вечер)**  
